有無工程界既朋友 解答一下問題

是咁的
小弟作為二判 跟圖做Formwork
圖中Cap面 到 FGL 預左1500
咁呢1500裡面 FGL對落 500 係要做 柳條 即係F5P啦

而家起貨對數 上家FGL通通打算計F1 Class 既價錢我
問點解個500 F5P 要比F5P既價錢我 話合約無寫

想請問 我跟圖做柳條係錯的嗎??
如果無錯 我有D咩可以SUPPORT到我去拎呢500 既F5P 價錢
而唔係濕鳩F1

屌鳩佢話圖唔算合約？

閣下意思係 原本簽個份合約無寫 但係做個時份圖有標明FGL對落做柳條板
已經可以跟圖收錢??

因為我對數係同QS同RE 對
佢兩個都話合約無寫 我就怯左怯

唔知咩係F5P,
但合約唔包，又要求你哋做，唔係可以攞V.O.咩?

F5 係見光既清水板
F5P 我係指 有柳條既清水板 價錢唔同
F1 就係泥底CAP用個D 最平價錢

合約唔係唔包 係無寫FGL對落就算做左其他CLASS要跟住比
所以我打左個突
同上面巴打講既一樣 乜唔係跟圖比咩

Measurement 係有呢個ITEM 既
而家傾緊係個500 係比咩價錢

FGL以上係咪用緊f5? 定去到FGL就完

FGL以上係F5 或 F5P
圖係寫F5 或 F5P 做到FGL落500
500樓下先係F1

圖寫左 咪即係合約講
圖寫到f5 度數度f1 係我就屌到佢老母上天花

如上圖

屌佢無用 埋緊數 屌佢搵自己苯
想睇下 會唔會咩例 或者 政府建議可以SUPPORT
如果講佢唔明 我諗都要搵佢對上個個

唔記得用回覆
睇#9

F1 profile fwk?

唔關咩supporting事
事實係 出左圖 要你地做f5
計數果陣點解會用f1先？佢都唔撚識度數 你仲同佢癲

我原本個QS無做

我新手呀嘛 無啦啦比RE同QS 逼供話合約無
個下企撚左係到

留tg

想裝TG都裝唔到 電話過兩日先開通番 收唔到SMS

FWK 唔明咩意思 臨時模件?

F1P 既話 我呢邊無呢個ITEM general notes 都無

咁你自己睇下smm part 4 clause 3

巴打 , Contract Drawing都係Contract既一部份
Contract係咪寫明哂所有size、dimensions？係咪contract上就寫明釘幾多m板？係要睇圖？如果要睇圖，咁份圖自然係contract document既一部份

你釘板收錢既，你試下同佢講唔跟Drawing m數收錢，問番佢點計，教下你點計囉

我聽日試試佢先

唔該晒先 我轉頭望一望

你同佢簽嗰份合約點寫先

佢話合約無寫FGL樓下要跟圖比

合約邊會寫到咁深入架
最多寫下咩情況叫F1 咩情況叫F5 F5P
咁樣 FGL 無提到

我意思係
圖同標書以邊樣為準之類

佢張圖真係寫左F5?
見唔到光點解要做F5?

圖真係有寫係做F5 profile formwork? 定你主觀覺得 做profile formwork 就要係F5板 or 你只係得F5 profile formwork item 所以就一定係拎個個item？
如果圖真係寫明做F5 profile既 就屌尻佢 如果唔係既 就build up返個F1 profile 既new rate or missing item